{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"8","quiz":[{"id":316,"question":"الإشارة   [[b21]]معناها:","a":"نهاية الطريق التي فيها تحديد السرعة.","b":"نهاية الطريق البلدية.","answer":"1"},{"id":311,"question":"تعني الإشارة   [[a24]]","a":"اكتظاظ في حركة السير أمامك.","b":"أمامك طريق ذات اتجاه واحد على بعد 150م.","answer":"1"},{"id":315,"question":"تعني الإشارة   [[b2]] :","a":"ممنوع دخول المركبات الميكانيكية فقط في هذا الاتجاه.","b":"ممنوع دخول جميع أنواع المركبات في هذا الاتجاه.","answer":"2"},{"id":326,"question":"الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة   [[b43]]:","a":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","b":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الآلة الضوئية","answer":"1"},{"id":328,"question":"عند اقترابك من ملتقى سكة حديد وعند رؤيتك الشاخصة   [[a30]] وأمامك تسير مركبة بطيئة:","a":"ممنوع الاجتياز في جميع الحالات.","b":"لا يجوز للشاحنات التي يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم أن تجتاز.","answer":"1"},{"id":310,"question":"ما هي الإشارة التي تشير إلى نهاية طريق بلدية؟","a":"[[c29]]","b":"[[b25]]","answer":"2"},{"id":302,"question":"هل يجوز لمركبة تعليم السواقة دخول الطريق السريعة أثناء تعليم السواقة؟","a":"لا.","b":"نعم.","answer":"2"},{"id":300,"question":"الشاخصة   [[a36]] تعني:","a":"مكان عبور المشاة.","b":"أمامك مكان لعبور المشاة على بعد 150م.","answer":"2"},{"id":313,"question":"إشارة    [[d9]] تعني:","a":"عدد المسالك آخذ في الازدياد.","b":"خطوط مستطيلة متقطعة تشير إلى تغيير وجهة المسلك للاستدارة إلى اليسار.","answer":"2"},{"id":329,"question":"الشاخصة   [[d16]] معناها :","a":"مكان وقوف الشاحنات للتحميل والتفريغ.","b":"مساحة على الطريق ممنوع الوقوف عليها.","answer":"2"},{"id":305,"question":"لإشارة   [[b20]] معناها:","a":"ممنوع السير بسرعة تزيد عما هو مدون في الإشارة.","b":"الطريق تتسع لخمسين مركبة فقط.","answer":"1"},{"id":312,"question":"عندما تعمل الإشارة   [[e11]] وليس هناك خط وقوف أو حاجز، يجب الوقوف على مسافة:","a":"6م من اقرب قضيب إليك.","b":"4م من اقرب قضيب إليك.","answer":"2"},{"id":318,"question":"إشارة   [[b55]] تعني:","a":"ممنوع دخول هذه الطريق.","b":"نهاية الطريق السريعة.","answer":"2"},{"id":323,"question":"الشاخصة   [[b39]] تعني:","a":"شاخصة تظهر بداخل الضوء الأخضر في الإشارة الضوئية عندما يضيء.","b":"تقدم بحذر (شاخصة متنقلة).","answer":"2"},{"id":324,"question":"الإشارة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة   [[b46]]:","a":"لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","b":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","answer":"2"},{"id":321,"question":"هل الإشارات المرسومة على سطح الطريق ملزمة ؟","a":"نعم وفي جميع الأحوال.","b":"ذلك يعتمد على لون الإشارة .","answer":"1"},{"id":322,"question":"أنت تسير في طريق فيها مسلك في كل اتجاه يفصل بينهما خط فاصل متواصل وأمامك تسير عربة يجرها حيوان :","a":"تتجاوز إذا كان على يسار الخط المتواصل خط متقطع .","b":"تستمر بالسير البطيء خلف العربة .","answer":"2"},{"id":327,"question":"الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة   [[b41]]:","a":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","b":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الآلة الضوئية.","answer":"1"},{"id":319,"question":"إشارة   [[c4]] معناها:","a":"طريق بدون مخرج.","b":"طريق ذات اتجاه واحد.","answer":"1"},{"id":314,"question":"إشارة   [[d21]] معناها:","a":"ممنوع الوقوف أو التوقف بجانب الرصيف.","b":"ممنوع التوقف بجانب الرصيف إلا لأنواع المركبات التي سُمح بتوقفها بواسطة شاخصة.","answer":"2"},{"id":306,"question":"الإشارة  [[b41]]   تعني:","a":"سر إلى اليسار من أمام الإشارة.","b":"سر إلى اليمين فقط.","answer":"1"},{"id":317,"question":"إشارة   [[b37]]  تعني:","a":"أعطِ حق الأولوية لحركة السير التي أمامك.","b":"قف وأعط حق الأولوية لحركة السير القاطعة أمامك.","answer":"2"},{"id":320,"question":"ماذا تعني الشاخصة  [[b38]] ؟","a":"قف عند خط التوقف إلى أن يمر القطار.","b":"قف حتى تلقي الإذن بمتابعة السفر أو حتى ظهور الشاخصة التي تسمح بمتابعة السفر.","answer":"2"},{"id":301,"question":"الشاخصة   [[b47]] تعني:","a":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار من أمام الشاخصة فقط.","b":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار.","answer":"2"},{"id":304,"question":"إشارة   [[a15]] تعني:","a":"مفترق تفرع طرق أمامك إلى اليمين والى اليسار.","b":"انتبه حاجز أمامك.","answer":"1"},{"id":325,"question":"الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة   [[b44]]:","a":"لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","b":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط إذا كان المفترق خالي.","answer":"1"},{"id":320,"question":"لأية جهة يُوجه المقود عندما تريد إيقاف المركبة في منحدر؟","a":"يوجه المقود لجهة وسط الشارع.","b":"يوجه المقود لجهة الرصيف أو حافة الطريق.","answer":"2"},{"id":313,"question":"عند إصابة المركبة بخلل يجب وضع مثلث التحذير:","a":"خلف المركبة بحيث يستطيع السائق القادم من الخلف رؤية المثلث من مسافة 100م على الأقل.","b":"خلف المركبة على مسافة 100م على الأقل.","answer":"1"},{"id":307,"question":"ينير مصباح الرجوع إلى الخلف الطريق خلف المركبة لمسافة:","a":"لا تزيد عن 25م.","b":"لا تزيد عن 10م.","answer":"2"},{"id":319,"question":"عندما تخرج من ساحة وقوف للمركبات إلى الطريق:","a":"أعط حق الأولوية فقط إذا كانت أمامك إشارة قف.","b":"أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق القاطعة أمامك.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}